<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Capibara Station Contributors
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Objetivos de Estación y Salarios

## Objetivos de Estación

Cada turno, la estación recibe un conjunto de [color=#FFD700]objetivos[/color] que la tripulación debe completar de forma cooperativa. Se anuncian al inicio de la ronda y pueden incluir desde tareas de producción hasta metas departamentales.

Los objetivos requieren [color=cyan]trabajo en equipo[/color] entre departamentos — están diseñados para darle propósito a la tripulación y fomentar la colaboración.

## El Límite de 30 Minutos

La tripulación tiene [color=#CC0000]30 minutos[/color] desde el inicio del turno para completar todos los objetivos de la estación.

Si el límite de tiempo se cumple y quedan objetivos sin completar:

- [color=#CC0000]Todos los pagos de salarios se congelan inmediatamente.[/color]
- Se transmite un anuncio a toda la estación informando a la tripulación.
- La [textlink="Consola de Gestión de Salarios" link="CapibaraEconomySalaryConsole"] mostrará el estado [color=#CC0000]CONGELADO[/color].
- Ningún tripulante recibirá sus pagos de ciclo salarial.

## Restauración de Salarios

Los salarios se [color=#00CC00]restauran automáticamente[/color] cuando se completan todos los objetivos, incluso después del límite de tiempo:

- Un anuncio a toda la estación confirma la restauración.
- Los pagos de salarios se reanudan en el siguiente ciclo.
- No se pagan los ciclos perdidos retroactivamente.

## Consejos

- [color=yellow]¡Prioriza los objetivos desde el principio![/color] No esperes a que se acerque el límite de tiempo.
- Revisa la lista de objetivos y coordínate con otros departamentos.
- El personal de Comando debe usar la [textlink="Consola de Salarios" link="CapibaraEconomySalaryConsole"] para monitorear el estado de la nómina.
- Incluso después de que los salarios se congelen, completar todos los objetivos los restaurará — nunca es demasiado tarde.

## Impacto en la Economía

Los salarios congelados afectan toda la economía de la estación:
- Los tripulantes dejan de recibir ingresos.
- Las máquinas expendedoras siguen cobrando, así que las reservas de efectivo se vuelven importantes.
- Usa los [textlink="cajeros automáticos" link="CapibaraEconomyATM"] para retirar ahorros antes de que llegue un congelamiento.
</Document>
