<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Capibara Station Contributors
SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# Objetivos de Estación y Salarios

## Objetivos de Estación

Cada turno, la estación recibe un conjunto de [color=#FFD700]2 a 3 objetivos[/color] que la tripulación debe completar de forma cooperativa. Se envían por fax al puente al inicio de la ronda.

Los objetivos se eligen según los [color=cyan]departamentos con personal[/color] — si hay más tripulantes en un departamento, es más probable que aparezcan objetivos de ese departamento.

## El Límite de 30 Minutos

La tripulación tiene [color=#CC0000]30 minutos[/color] desde el inicio del turno para completar todos los objetivos.

Si el límite se cumple y quedan objetivos sin completar:

- [color=#CC0000]Todos los pagos de salarios se congelan inmediatamente.[/color]
- Se transmite un anuncio a toda la estación.
- La [textlink="Consola de Gestión de Salarios" link="CapibaraEconomySalaryConsole"] mostrará el estado [color=#CC0000]CONGELADO[/color].

## Restauración de Salarios

Los salarios se [color=#00CC00]restauran automáticamente[/color] cuando se completan todos los objetivos, incluso después del límite:

- Un anuncio confirma la restauración.
- Los pagos se reanudan en el siguiente ciclo.
- Los ciclos perdidos [color=#CC0000]no[/color] se pagan retroactivamente.

## Lista de Objetivos Posibles

A continuación se detallan todos los objetivos que pueden aparecer, cómo completarlos, y qué [color=#CC0000]no cuenta[/color].

---

## Exportaciones de Carga
[color=#cb7a28]Departamento: Carga[/color]

Ganar al menos [color=#FFD700]50,000 créditos[/color] en exportaciones netas de carga.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Enviar crates y mercancía a través de la lanzadera de carga.
- Se mide como la diferencia neta del balance bancario de la estación desde el inicio del turno.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- El saldo inicial de la estación — solo cuenta lo ganado durante el turno.
- Compras de carga — gastar créditos reduce el balance neto.

---

## Recompensas de Carga
[color=#cb7a28]Departamento: Carga[/color]

Completar al menos [color=#FFD700]20 recompensas[/color] (bounties) de carga.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Aceptar y enviar las recompensas activas desde la consola de carga.
- Cada bounty completada con éxito suma 1 al contador.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- Recompensas que se cancelan o expiran.
- Solo se cuentan las recompensas enviadas correctamente por la lanzadera.

---

## Procesamiento de Mineral
[color=#cb7a28]Departamento: Carga[/color]

Procesar al menos [color=#FFD700]30,000 unidades[/color] de mineral en materiales.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Insertar mineral crudo en un procesador de mineral (ore processor / lathe con puntos de minería).
- Se suman todos los volúmenes de materiales extraídos de cada pieza de mineral.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- Insertar materiales ya procesados (lingotes, hojas, etc.).
- Solo se cuentan máquinas que tengan el componente de puntos de minería (MiningPointsLathe) — lathes normales no cuentan.
- Mineral que no está en una grid de la estación (por ejemplo, en una nave de salvamento desconectada).

---

## Puntos de Investigación
[color=#d381c9]Departamento: Ciencia[/color]

Acumular al menos [color=#FFD700]200,000 puntos[/color] de investigación.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Investigar tecnologías en el servidor de investigación (R&D).
- Se cuenta el total de puntos acumulados en todos los servidores de investigación de la estación.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- Puntos de servidores fuera de la estación (en naves o shuttles no conectados).
- Puntos gastados — se mide el total acumulado, no el saldo restante.

---

## Cosecha de Botánica
[color=#9fed58]Departamento: Civil[/color]

Cosechar al menos [color=#FFD700]200 plantas[/color].

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Cosechar plantas de las bandejas de hidroponía (plant holders).
- Cada cosecha individual cuenta como 1, sin importar la cantidad de producto.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- Plantas que mueren sin ser cosechadas.
- Recoger plantas del suelo — solo cuenta la acción de cosechar de una bandeja.
- Bandejas fuera de la grid de la estación.

---

## Producción de Medicina
[color=#52b4d9]Departamento: Médico[/color]

Producir al menos [color=#FFD700]500 unidades[/color] de medicina.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Crear píldoras o botellas en un ChemMaster que contengan reactivos del grupo [color=cyan]"Medicine"[/color].
- Se suman los volúmenes de todos los reactivos medicinales en cada producción.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- Reactivos que no pertenecen al grupo "Medicine" (por ejemplo, toxinas, nutrientes, agua).
- Mezclar reactivos en un vaso o beaker — solo cuenta la producción final en el ChemMaster (píldoras o botellas).
- ChemMasters fuera de la grid de la estación.

---

## Recuperación de Pacientes
[color=#52b4d9]Departamento: Médico[/color]

El personal médico debe curar al menos [color=#FFD700]30 pacientes[/color] del estado crítico.

[color=cyan]Cómo completarlo:[/color]
- Un miembro del departamento Médico debe estabilizar a un paciente que estaba en estado [color=#CC0000]Crítico[/color] o [color=#CC0000]Muerto[/color], llevándolo de vuelta a [color=#00CC00]Vivo[/color].
- Funciona con cualquier método: medicamentos, cirugía, desfibrilador, etc.

[color=#CC0000]No cuenta:[/color]
- [color=yellow]Curarse a uno mismo[/color] — no se permite auto-curación.
- Curar a otro miembro del departamento Médico — el paciente debe ser de [color=yellow]otro departamento[/color].
- Pacientes sin trabajo asignado (sin mente/jugador).
- Si el curador o el paciente es un [color=yellow]antagonista[/color], no cuenta.
- Si el curador no pertenece al departamento Médico, no cuenta.
- Pacientes en naves fuera de la grid de la estación.

---

## Consejos Generales

- [color=yellow]¡Prioriza los objetivos desde el principio![/color] No esperes al límite de 30 minutos.
- Revisa el fax en el puente para ver los objetivos asignados.
- Cuando se completa un objetivo, se envía un fax de confirmación automáticamente.
- El personal de Comando debe usar la [textlink="Consola de Salarios" link="CapibaraEconomySalaryConsole"] para monitorear el estado de la nómina.
- Incluso después de que los salarios se congelen, completar todos los objetivos los restaurará — [color=#00CC00]nunca es demasiado tarde[/color].

## Impacto en la Economía

Los salarios congelados afectan toda la economía:
- Los tripulantes dejan de recibir ingresos.
- Las máquinas expendedoras siguen cobrando.
- Usa los [textlink="cajeros automáticos" link="CapibaraEconomyATM"] para retirar ahorros antes de un posible congelamiento.
</Document>
